鐵票驟減 京難任意操控

鐵票驟減 京難任意操控

9,707

適中字型
較大字型

【特首選委戰】
【本報訊】機關算盡的小圈子選舉並非牢不可破。面對多個界別被當然選委佔據，或由公司及團體票壟斷的困境，專業人士利用手上一票發出無聲怒吼，令非建制在今屆選委選舉勇奪333席，較上屆約200席大增逾半；梁營潰敗，由上屆約300人減至今屆171人。

有學者指出，非建制雖未能取得過半選委議席，但手握300多票足以左右選舉，令北京有所顧忌。表面上唯北京是從的建制陣營亦非穩如磐石，吸取上回唐梁之戰的經驗，學者相信北京今屆實際可操控的「鐵票」遠較上屆少，「隨時低過600票」，預料北京或把入閘候選人數降至兩人，以避免特首選舉流選收場。
記者：白琳

上一則
詹劍崙查地址「撞門」拜票

下一則
學者：京或僅讓兩人入閘免流選